我個朋友問咗我一個理科問題

佢話：假設有架巴士時速keep住60km/h，速度不變，即Acceleration=0。跟據F=ma，架巴士個F=0=無力，係咪合理

我應該點回應

i go to school by train

唔轉彎應該係

有friction

Net force = 0

當晒真係net force=0啦
正確嚟講都係架巴士唔使用力加速

引力？

係， force=0

不過，動能，K.E. = 1/2 mv^2

另外，雖然架巴士的force=0，動能亦不變

但engine 一直輸出能量，同俾緊力架車

why?
因為輸出的能量同力，被相反的磨擦力抵消

施於巴士嘅力總和=0

但你俾佢撞個刻係會有力啊
唔好試

Fnet = 0

正確回答：合理

Net F= ma; so the answer can be both yes or no

冇air friction
佢可以冇force永遠直行

有air friction 其實有加速 (踩油)

好似係唔記得晒

你嗡乜鳩啊師兄

地面friction先真 or both

力同動能有咩分別

部車行果陣有 rolling resistance 同風阻，所以均速行都要俾力

而當你行出馬路俾車撞，你個人咪瞬間加速到部車一樣咁快

Net force=0唔等如冇力

能量守恆定律同牛頓第三定律，你架車出力向前，就會同地面有反作用力。

外話，正確嚟講應該是係F=kma

樓主中學畢業未
地面同胎有磨擦，姐係有friction
所以想keep住個時速咪要俾油

但如果係ideal case
姐係assume 冇外力(friction/air resistant...)
咪啱囉

Net force等於0
畫埋Free body diagram 解佢聽

air resistance
機械 friction
地面 friction

平時用哩d式會無視磨擦 但哩個case 無得無視

not net force =/= not force 喎ching

佢個力夠佢均速郁咪no net force
你撞埋去會比咗個負net force佢
巴士會停 因為撞到你